
                      guerra de las Galaxias. O Star Wars: Episodio 4 - Una Nueva Esperanza es una de las películas más influyentes del cine estadounidense, eL filme, junto a “Tiburón”, de Steven Spielberg, definió al blockbuster moderno . Una de las historias de éxito más famosas que nunca se han llevado a cabo un cabo, y el principio de una de las franquicias más lucrativas de la historia, tanto así como ahora la megacorporación Disney es su dueña.

Mucho se puede decir sobre lo importante que es “Star Wars” a nivel histórico: la manera en que revolucionó el desarrollo de efectos especiales y visuales; Cómo influir en el trabajo de Joseph Campbell y en incontables leyendas e historias para desarrollar un concepto previsible, pero a la vez fresco; e incluso cómo se ha ayudado a crear una nueva manera en que los éxitos de taquilla son hechos hoy en día, desde el trabajo de preproducción y publicación, hasta las campañas de marketing y, por supuesto, la venta de merchandising.

Pero este texto no es tratado sobre eso. Lo que a este crítico (y fanático de la saga) le interesa evaluar, aunque sea de forma superficial, los méritos de tan relevante y popular cinta. ¿Es “Star Wars” tan bueno como todos nos han dicho? ¿Cómo se compara con sus precuelas y secuelas y spin-offs? ¿Han logrado estas cintas posteriores eclipsar a la original, o todavía funciona como una historia de aventuras y fantasía?

El protagonista de “Una nueva esperanza” es Luke Skywalker (Mark Hamill), un granjero de vapor que vive en el planeta desértico de Tatooine con sus tíos, Owen (Phil Brown) y Beru (Shelagh Fraser). Su vida parece ser más aburrida y tediosa, hasta que su familia compra unos droides, R2-D2 (Kenny Baker) y C-3PO (Anthony Daniels) que llevan un mensaje grabado por la mismísima Princesa Leia (Carrie Fisher): Necesitamos la ayuda del afamado Jedi Obi-Wan Kenobi (Alec Guinness).
        
            